艱難決定！暴亂再禍大型活動 維港泳乒球團體賽取消

資料圖片 暴亂影響體育運動，維港渡海泳被迫取消 圖源：大公報

香港業余遊泳總會10月11日宣布，鑒於近期的社會情況及各種不確定因素，取消原定本月27日舉行的維港渡海泳，4000名泳手受影響。

香港乒乓總會也決定，腰斬全港公開乒乓球團體賽事，賽果更全部取消。有參賽者不滿，暴亂影響體育運動，期望盡快止暴制亂。

泳手可獲退款領選手包紀念

今次是繼香港單車節及香港美酒佳肴巡禮後，再有大型體育活動基於安全考慮取消。維港泳是本地泳壇盛事，原定本月27日舉行，規模為歷年之最，名額增至4000人，更採用全新路線，由灣仔金紫荊廣場出發，以尖沙咀星光大道為終點。

主辦單位香港業余遊泳總會會長王敏超昨日表示，活動取消對各界造成不便致歉，期望各位遊泳愛好者來年繼續踴躍參與維港泳，支持本地體育活動。泳總稱，參賽者可於下月15日前，獲全數退回報名費、行政費及參與水試的費用，入圍泳手若明年再參加，可獲報名費半價優惠。未取選手包的泳手，可於今、明兩日往九龍公園遊泳池領取，以作紀念。

另外，由香港乒乓總會主辦的全港公開乒乓球團體賽事，九月底開賽，原定11月初結束，近日已四度延期，乒總預計賽事未能在原定賽期內完成，昨日決定取消比賽，已完成的比賽成績，也將不會計算，稍後安排退回報名費。

賽事約2000多人參加，比賽成績更影響香港排名，有參加者的原香港排名927，早前完成初賽，連勝多人，排名獲升300多位，現排名原地踏步。

乒總教練及運動員發展總監陳淑媛回復《大公報》問詢時稱，賽事只完成四分一，因存在太多不明朗因素，擔心無法完成賽事，甚至影響11月份舉行的另一項比賽，所以無奈取消，若只計算已完成的比賽的排名分數，也會對未出場的球員不公平。她坦言，自己也曾是運動員，明白運動員花了不少時間練習，形容只是一個艱難的決定。

較早前，香港單車節及香港美酒佳肴巡禮的主辦單位均決定取消活動，逾4000名單車健兒，近300個參展商受影響，香港壁球公開賽則延期至明年。

見到有新廣告